Театр "Эрмитаж" приглашает на свои спектакли в апреле.

 О получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39627793 18 апреля (четверг) | 19:00 | ДК МГУ | Театра kT | спектакли «Улитка» и «Скульптура»

Коллектив студенческого Театра kT приглашает всех неравнодушных к магии театра на сольный концерт в ДК МГУ. 
 
В прекрасный вечер четверга мы расскажем вам 2 истории. Обе они написаны и поставлены студентами филфака, мехмата, экономфака, соцфака, политфака и физфака. Все они вложили недюжинные усилия и полгода подготовки для того, чтобы поделиться неподдельными эмоциями, чтобы задать важные вопросы, чтобы отдать частичку себя тебе, дорогой зритель.

Подробности по ссылке: vk.com/concert_kt
Регистрация для зрителей не из МГУ: https://clck.ru/Fb6Rp МГК им. Чайковского. 
 
Концерты недели с 15.04 по 21.04: 

16, вторник МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00

Любовь Петрова (сопрано) 
Концерт перенесён с 16 марта 
Абонемент № 19. «Вокальная коллекция» В программе: Ф. Шуберт Песни Б. Барток Вокальный цикл «Деревенские песни» А. Дворжак Вокальный цикл «Цыганские песни» М. И. Глинкаж

19, пятница МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00 
Абонемент №29. СКРИПИЧНОЕ ИСКУССТВО. 
Цикл I «Французская скрипичная музыка» Сергей КРАВЧЕНКО (скрипка), Мария СТЕМБОЛЬСКАЯ (фортепиано) В программе: С. Франк, К. Дебюсси

20, суббота МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00 
Абонемент №10
 И.С. Бах и мировая органная культура Алексей СЕМЁНОВ (орган) В программе: Д. Букстехуде, И.С. Бах

О записи и получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39648538 
 
Обратите внимание на изменения в системе записи! 13 апреля | 19:00 | театр "Балет Москва" 
АРХИТЕКТУРА ЗВУКА 
площадка: Культурный центр ЗИЛ 
запись https://vk.com/topic-37495032_39683247
 
Обновленная версия эксклюзивного проект театра "Балет Москва", в рамках которого созданы две работы в жанре неоклассического балета: 
"Лабиринт" – постановка Константина Семенова на музыку известного композитора XX века Бориса Чайковского. Переложение инструментального Концерта для фортепиано с оркестром на язык балета. 
"Три Поэмы" – хореографическая триада Кирилла Радева на музыку современного композитора Юрия Абдокова. Нулевое расстояние между музыкой и пластикой. Главным героем постановки становится звучащее тело. Московский Молодёжный театр п/р В.Спесивцева приглашает: 
 
Что: «Ревизор», Н.В. Гоголь 
Когда: 14 апреля , 17:00 
Где: ул.Руставели ,19, м. Бутырская 
200 РУБ.
 
Заказ здесь: https://vk.com/id772688 
 
"Ревизор" - комедия характеров. Юмор Гоголя психологичен. Смеясь над персонажами "Ревизора", мы, говоря словами Гоголя, смеемся не над их "кривым носом, а над кривою душою". Комическое у Гоголя почти целиком отдано обрисовке типов. Отсюда неприятие фарса, карикатуры. Сам автор писал: "Больше всего надо опасаться, чтобы не впасть в карикатуру". 16 апреля (вторник) | 19:00 | Театр «На досках» | спектакль «Зерна» 
 
«Зёрна» - поэтическая притча о поражении и победе (по мотивам повести Антуана де Сент-Экзюпери «Военный летчик»). 
 
Есть возможность записать 10 человек из МГУ. Желающие попасть в список – пишите [id1729186|Белугину Алексею] 
 
Май 1940 года. Франция разгромлена и оккупирована фашистскими войсками. Все пронизано духом поражения. Эскадрилья, в которой служит маркиз Антуан де Сент-Экзюпери, продолжает сражаться, несмотря на отступление французской армии и ощущение полной безнадежности. 
 
Растерянное командование посылает экипаж Экзюпери на опаснейшее, но бессмысленное задание. Шанс вернуться с задания живыми близок к нулю. Экзюпери и его товарищи отправляются в ночной полет, где реальность и воспоминания сплетаются в тугой клубок. Герои напряженно ищут ответ на вопросы: возможно ли преодоление поражения сначала в отдельно взятом человеке, а затем во всем народе? Как зарождаются зерна победы в условиях остывания духа и оскудения духовной культуры? Вместе с военными лётчиками поиском ответа на эти вопросы в спектакле заняты две наши современницы. Нахождение ответа для них ничуть не менее актуально, ведь граждане современной России - страны, сумевшей победить фашизм в Великой Отечественной войне, но потерпевшей спустя несколько десятилетий позорный разгром в холодной войне - пребывают во все том же состоянии неизбытого поражения. Как избыть это поражение? Что станет зерном, из которого может произрасти победа? 
 
Спектакль 16+. Длительность 1:50. По окончании спектаклей зрителей ждет традиционная встреча с главным режиссером театра. 
 
Запись в коллективный список МГУ ведется до 12:00 15 апреля. Если вам не удалось попасть в список или если вы хотите провести с собой человека не из МГУ – звоните с просьбой вас записать непосредственно в театр по тел. 8 (495) 650-57-45 (но тут уже наличие билетов не гарантировано). 
 
Адрес: Вспольный переулок, 21 (ст. метро Баррикадная или Маяковская) 14 Апреля | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«ЭКЗЮПЕРИ. НАВСТРЕЧУ ЗВЁЗДАМ» 

✍Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 
 
Инсценировка Андрея Боровикова по письмам Консуэло и Антуана де Сент-Экзюпери и фрагментам произведения «Маленький принц» 
 
О спектакле 
В истории взаимоотношений Консуэло и Антуана де Сент-Экзюпери так много противоречивых фактов, что порой совершенно невозможно понять, что из этого правда, а что – вымысел. 
 
В спектакле «Экзюпери. Навстречу звездам» история этой великой любви представлена в аллегорической форме. Автор инсценировки и режиссер Андрей Боровиков соединяет личную переписку Консуэло и Антуана с фрагментами притчи о Маленьком принце, которая проникнута яркой индивидуальностью их обоих. 
 
Сент-Экзюпери, романтик неба, в своем поэтическом произведении просто и проникновенно выразил заветные мысли о таких важных, «недетских» понятиях, как Жизнь и Смерть, Любовь и Ответственность, Дружба и Верность… 
 
Спектакль адресован тем, кто «видит сердцем». 
 
Премьера состоялась 25 апреля 2015 года | Продолжительность 1 час 30 минут | Без антракта | 12+ 
 
Адрес театра: Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 
 
http://teatrviktuka.ru/yekzyuperi-navstrechu-zvezdam/ ВНИМАНИЕ

Спектакль " МАТРИАРХАТ" 14 апреля ОТМЕНЯЕТСЯ!

Вместо него театр Луны приглашает на спектакли:

16 апереля «Двое бедных румын,говорящих 
по-польски» в 19.00,
18 апреля «Ночь нежна» в 19.00,
20 апреля «Ромео и Джульетта» в 19.00.

Подробнее о билетах: https://vk.com/topic-37495032_39676123 Электротеатр Станиславский

Спектакль "Орфические игры. Панк-макраме" 9, 10, 11 апреля в 14.00 и 19.00. 
Вход для студентов МГУ по записи бесплатный, на каждый сеанс максимальное количество человек - 10 (в теме письма просим указывать "Студенты МГУ_(наименование спектакля)". Запись kassir@electrotheatre.ru 
в театре нужно будет предъявить студенческий

«Орфические игры. Панк-макраме» — новопроцессуальный проект Электротеатра Станиславский, единое произведение в 33 актах, размещенных в 12 спектаклях, подобно пространству из 12 залов, на стены которых нанесены 33 фрески. В основе проекта миф об Орфее и принцип панк-макраме, позволяющий перемежать друг с другом разнообразные стили, модусы существования и технологии. Сюжет об Орфее и Эвридике прогоняется через самые разные «программы» — голоса, которые принадлежат ста молодым режиссерам, вышедшим из Мастерской индивидуальной режиссуры (МИР-5) Бориса Юхананова. Закон «Орфических игр» — никогда не ставить точку и всегда подхватывать заявленный мотив или идею.
На шесть дней и вечеров пространство орфического мифа открывается для вас. ☢Только до 15 апреля включительно!☢
Стоимость льготного посещения: 300/500 рублей 
👉🏻 Запись на спектакль по форме http://zoya.shilovtsy.ru/student/

27 апреля в 19:00 в Центральном доме литераторов (м.Баррикадная) 
Премьера спектакля! 
ЗОЙКИНА КВАРТИРА
Режиссер Всеволод Шиловский

Искромётная комедия М.А.Булгакова «Зойкина квартира» в постановке классика МХАТа, Народного Артиста России, актёра, режиссера, профессора Всеволода Николаевича Шиловского.

Квартира Зои Денисовны Пельц на Большой Садовой превращается в заведение под названием «Ателье», где днём одевают дам в прекрасные наряды, а ночью раздевают эти не менее прекрасные тела… Мистическое место, объединившее в себе людей с одной мечтой: вырваться в новую жизнь Любой ценой! И когда заветная цель уже так близка, маленький «сюрприз» меняет их планы навсегда… 🔥«БЛИЗОСТЬ» 18+

🏛ТЕАТРАЛЬНЫЙ ОСОБНЯКЪ
www.teatrosobnyak.ru

📆13.04 в 19:00
📆26.04 в 19:00

💸Цена по записи 300р.

История о сплетении жизненных путей четырёх совершенно разных людей. Как всегда, жизнь не может обойтись без любви. Героям, которых Вы увидите, предстоит разобраться в своих чувствах и сделать выбор: кого они любят на самом деле, и с кем хотят связать свою судьбу. Отношения внутри любовного четырёхугольника постепенно накаляются, бросая героев в пучину страстей и неумолимо приближая их к неожиданной, парадоксальной развязке.

Запись в комментариях. (Дата, фамилия, количество билетов) 13 Апреля | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«И ВДРУГ МИНУВШИМ ЛЕТОМ» 
 
✍Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 

О спектакле 
Год, когда крупнейшему американскому драматургу XX века Теннесси Уильямсу исполнилось бы 105 лет, Роман Виктюк решил ознаменовать премьерой, воплотив на сцене самую скандальную пьесу Уильямса «И вдруг минувшим летом». Это спектакль о трагической судьбе поэта, о главной роли искусства в жизни творческого человека, гения. 
 
Виктюк – один из первых режиссеров, кто много лет назад полноценно открыл глубину произведений Теннесси Уильямса российской публике. А его легендарная «Татуированная роза» с Ириной Мирошниченко в главной роли стала спектаклем-долгожителем и в течение 26 лет не сходила с подмостков главного академического драматического театра страны – МХАТ имени А. П. Чехова. 
 
Молодой поэт Себастьян Винэбл писал в год по поэме. Его постоянной спутницей и поддержкой была его мать Виолетта. Но прошлым летом Себастьян трагически погиб. Мать не хочет слышать правду о гибели сына, поэтому пытается заставить замолчать двоюродную сестру поэта Кэтрин, которая была свидетелем его смерти, после чего попала в сумасшедший дом. Для этого Виолетта приглашает психиатра, специалиста по лоботомии, чтобы с помощью операции избавить Кэтрин от воспоминаний. 
 
В спектакле сыграли одни из своих самых ярких и мощных ролей ведущие актрисы Театра Романа Виктюка – заслуженные артистки РФ Людмила Погорелова и Екатерина Карпушина. 
 
Премьера состоялась 28 октября 2016 | Продолжительность 2 часа | Без антракта | 18+ 
 
http://teatrviktuka.ru/lyubovyu-ne-shutyat/ 
 
Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 
 
http://teatrviktuka.ru/i-vdrug-minuvshim-letom/ ВНИМАНИЕ

Спектакль " МАТРИАРХАТ" 14 апреля ОТМЕНЯЕТСЯ!

Вместо него театр Луны приглашает на спектакли:

16 апереля «Двое бедных румын,говорящих 
по-польски» в 19.00,
18 апреля «Ночь нежна» в 19.00,
20 апреля «Ромео и Джульетта» в 19.00.

Подробнее о билетах: https://vk.com/topic-37495032_39676123  22 апреля в 19:00 
📍на сцене театра им.Н.Сац 
LA театр представляет спектакль 💔"ЛюбOFF"! 
 
🎭Комедия-абсурд о том, во что превратилась в наше время такая простая вещь, как любовь. Герои этой истории говорят о любви, поют о любви и даже танцуют о любви. Только вот любить - не умеют. 
✨Огни ночного Нью-Йорка и мировые хиты американской эстрады окунут зрителя в атмосферу Америки середины прошлого века. 
 
👏🏻 Проведите незабываемый вечер с музыкальной комедией о любви! 
 
⭐В ролях: Дмитрий Ульянов, Анна Дубровская, Владимир Капустин, Иван Волков, Михаил Шкловский, Дмитрий Волков 
 
Стоимость льготного посещения: 400 рублей 
Контакт для записи 
Ирина +7-916-025-05-26 (whatsApp, viber) 
или в личные сообщения https://vk.com/id10094400 (Вуз, фамилия, количество человек) МТЦ "Вишневый сад" п/р А Вилькина 

Билеты по 200 рублей

Запись в комментариях: 
1 Название спектакля 
2. Фамилия 
3. Количество билетов 

оплата осуществляется в кассе по фамилии 

Лайк от Администратора - вы внесены в список приглашенных на спектакль 12 апреля в 20.00, «Площадка на Цветном» (Цветной бульвар, д. 28, стр. 1) 

Независимый театральный проект «Спектакли Ксении Зориной» приглашает студентов МГУ на спектакль 
 
«ГРЕКИ. ЭДИП. МЕДЕЯ» 
 
Из цикла «Истории Европы», по мотивам греческих мифов 
 
Завершающий показ в сезоне! 
 
Для студентов есть билеты стоимостью 500 р – запись на bekara@rambler.ru 
 
Режиссер — Ксения Зорина 
Участвуют — Максим Долинин, Ольга Злодеева, Люсьена Любимова, Анна Марлиони, Наталия Румянцева, Валентин Самохин, Дмитрий Чередник. 
 
Отзывы зрителей – Макс Горц. 
«Офигенный театр: когда актерам не за что прятаться, и прямо перед тобой из воздуха возникает вихрь живой, плотной и кровавой человеческой истории, что, оказывается, всегда пульсировала внутри мифа и вот теперь вошла в тебя» 
 
Продолжительность: 1 час 
 
Отзывы зрителей 
 
Подробнее о проекте на http://www.zorina.theater 13 апреля (суббота) | 17:00 | Театр «На досках» | Творческая встреча с группой «Motor-Roller» 
 
Ильяс Аутов и его группа приехали в Москву из Казахстана, чтобы выступить в Кремле. Но смогли выкроить время, чтобы заскочить к своим друзьям, и порадовать нас своими песнями! 
 
Есть возможность записать 10 человек из МГУ. Желающие попасть в список – пишите [id1729186|Белугину Алексею] 
 
Запись в коллективный список МГУ ведется до 12:00 12 апреля. Если вам не удалось попасть в список или если вы хотите провести с собой человека не из МГУ – звоните с просьбой вас записать непосредственно в театр по тел. 8 (495) 650-57-45 (но тут уже наличие мест не гарантировано). 
 
Адрес: Вспольный переулок, 21 (ст. метро Баррикадная или Маяковская) Пластический спектакль «Я - ЯЩЕРИЦА» - Бесплатно 🎁 
 
13 Апреля | c 19:00 до 20:15 | Творческая Мастерская В.А.Коняева 

Регистрация на Timepad
https://isi-events-org.timepad.ru/event/926283/
 
Это происходило много тысяч лет до нашей эры. Люди уже существовали, но даже самые проницательные из них не могли до конца разобраться в сложностях жизни. Звезды висели над ними,держась неизвестно на чем, ночные духи были опасны,дневные духи были ненадёжны, а грозы были первобытны. И все же люди уже тогда были главным из того, что существовало на Земле. 
 
Художественный руководитель курса: 
- народный артист РФ, В.А.Коняев ☝🏻 
 
Режиссёр- постановщик: 
Сошников С.Г., Калинина Н.А. 
 
⚫ АДРЕС: ул.Братеевская 16 корп.3 Культурный центр «Братеево» 
м.Алма-атинская 🔺30 СЕКУНД ОТ МЕТРО🔺 12 Апреля | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«ЛЮБОВЬЮ НЕ ШУТЯТ» 
 
✍Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 

О спектакле 
«Любовью не шутят» — одна из лучших пьес яркого представителя французского романтизма Альфреда де Мюссе. Режиссер Игорь Неведров выстраивает эту легкую комедию положений как возвышенный диалог героев с божественной энергией, предопределяющей их судьбу и судьбы всех, кто так или иначе попадает в орбиту их жизней. 
 
Трагическое несовпадение представлений об идеальной любви с ее земной сущностью не позволяет Камилле и ее кузену Пердикану обрести счастье, препятствий к которому, казалось бы, нет у них, влюбленных друг в друга с детства. 
 
Как и всегда в Театре Романа Виктюка, даже комедийный материал не будет подан на сцене однозначным, в нем всегда будут скрыты глубинные смыслы… 
 
Премьера состоится 21 сентября 2018 года | Продолжительность 1 час 45 мин | Без антракта | 18+ 
 
http://teatrviktuka.ru/lyubovyu-ne-shutyat/ 
 
Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 12 апреля | 19:00 | «Пензансские пираты, или Раб долга» | ДК МГУ

Театр старинной музыки Культурного центра МГУ им. М.В. Ломоносова 
приглашает 12 апреля 2019 г. на комическую оперу «Пензансские пираты, или Раб долга» английского композитора XIX века Артура Салливана. 
 
Спектакль состоится в Большом зале ДК МГУ на Ленинских горах, начало в 19-00. 
 
Исполняют солисты, хор и оркестр Театра старинной музыки. 
Первая постановка этой оперы в России! Шедевр английской музыки! 
Спешите видеть и слышать! Премьера! 
 
От метро «Университет» пешком 10-12 мин. или на авт. 1, 113, 119, 661 до остановки «Дворец культуры МГУ». 
Вход свободный для студентов и сотрудников МГУ. 
 
Выпускники МГУ проходят по дипломам МГУ при наличии паспорта. 
Зрители не из МГУ проходят по спискам гостей при наличии паспорта при условии: 
 
А) если они бесплатно зарегистрировались на сайте 
https://tsm-msu.timepad.ru/event/931084/ 
 
Б) либо прислали Фамилию, Имя, Отчество и номер контактного телефона на vkreisberg@mail.ru или на телефон 8-916-911-86-66 
и получили подтверждение, что включены в список; 
 
В) либо записались у Администратора ДК МГУ по телефону 8-495-939-18-62. 
Регистрация гостей заканчивается за 2 дня до премьеры – вечером 10 апреля и при достижении лимита числа гостей. 
 
Список гостей Театра в день спектакля будет на входе в МГУ у службы охраны (правая дверь входа в Главное здание МГУ). Вход с предъявлением внутреннего российского паспорта. Иностранные гости предъявляют свой паспорт и любой документ (виза, регистрация и др.), где фамилия и имя написаны по-русски. 
Запуск гостей начинается примерно в 18:15. 
Справки по телефону 8-916-911-86-66. 
Информация на сайте Театра http://www.tsm-msu.ru 
Мы будем рады увидеть Вас на нашей премьере 12 апреля 2019 г. 
 
Руководитель Театра старинной музыки 
 
Валерий Крейсберг Театр GOGOL SCHOOL 

7 и 8 апреля | 20:00 |
Пространство Nol Project (7-вы Кожуховская ул. 9, ТЦ «Мозаика» 2-й этаж)

Цена для студентов: 250. 
Запись в комментариях: 
1. Дата
2. Фамилия
3. Количество человек (не более 2 на одну фамилию)

Ты так и не решил, Marvel или DC? 

Забудь. Сегодня родилась новая Вселенная НЕРЖ со своими супер-героями, которых мы заслужили. 

НЕРЖ - простой нож из нержавеющей стали за каких-то рубль.пятьдесят. Он несет в себе историческую память целой цивилизации, потерявшейся где-то на пути из варяг в греки. 
НЕРЖ познакомит тебя со всеми, чьей несчастной судьбы он коснулся и расскажет историю новых героев. Слабых, простых, о чем-то мечтающих и даже строящих планы на будущее. Возможно, ты их видел, а возможно речь идет о самом тебе.

Проект вдохновлен новеллами Михаила Елизарова и создан режиссером Иваном Комаровым вместе со студентами Gogol School.

Исполняют: Варвара Шмыкова, Кирилл Ковбас, Дарья Дурнева, Джулия Киви, Максим Кочерга, Пётр Филимонов, Юлия Граут, Ольга Галустян, 

Драматург: Дмитрий Тархов
Композитор: Дмитрий Ефимов
Художники: Василина Харламова и Дарья Дурнева
Хореограф: Евгения Миляева
Видеохудожнк: Михаил Заиканов

Ещё больше информации на 
http://thenerzh.ru 7 Апреля |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🎁
«МАУГЛИ. ДОБРОЙ ОХОТЫ» 
 
✍Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 

О спектакле 
Первая режиссерская работа на родной сцене Стромынки ведущего артиста театра, заслуженного артиста РФ ДМИТРИЯ БОЗИНА. 
 
Это спектакль о звериной ярости и звериной нежности. О великом воине, духом и гневом не уступающем Ахиллу, и его наставниках, в мудрости своей равных кентавру Хирону. О ясности разума, когда ты доходишь до края жизни и осознанно пересекаешь порог великого страха или когда именно твой разум прикажет разгневанному сердцу сдержать клинок в ножнах. И еще… Несомненно… Это спектакль о Колдовстве Великой Природы. 
 
Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» Театр комедийной импровизации Ой Театр приглашает на Импров шоу 
Дата проведения - 12 апреля 
Цена - 300р 
Познакомится с молодым театром можно здесь: https://vk.com/oitheatre 
Правила получения билетов: https://vk.com/topic-37495032_39668752 7 апреля // 19:00 // Театр «Балет Москва» 
спектакль "Застывший смех" 
Единственный показ в сезоне! 
запись https://vk.com/topic-37495032_39668720
 
хореография: Крис Херинг (Австрия) 
музыка: Андреас Бергер (Австрия) 
площадка: Центр драматургии и режиссуры на Соколе 
Ленинградский пр-т, 71Г 
 
Спектакль современного танца. Феномен смеха под скальпелем импровизации. Уникальный хореографический язык в сочетании с разработанной системой звукового оформления превращают проект в произведение современного искусства. Московский Молодёжный театр п/р В.Спесивцева приглашает: 
 
Что: «Дорогие мои, хорошие», С.Есенин 
Когда: 6 апреля , 18:00 
Где: ул.Руставели ,19, м. Бутырская 
200-300 РУБ.
 
Заказ здесь: https://vk.com/id772688 
 
Спектакль необычен смешением многих театральных жанров. Специфическая трактовка режиссёром В. Спесивцевым образа Емельяна Пугачёва позволяет по-новому взглянуть на историческую роль этого человека, увидеть его трагическую судьбу: боль поражения, унижения, непонимание Пугачёва русским народом. 
А еще надо взять классическую музыку в исполнении Эммы Шапплин, забытую, «бесперспективную»; в ней-то и скрывается тайна русской души («минор в мажоре»). 
А равносильно наполнить спектакль трагизмом и фарсом, скорой стихийностью и монотонностью, яркостью красок и мрачностью героев – это как раз в духе экстра противоречивой фигуры бунтаря Пугачева. Ну и в духе Московского экспериментального театра под руководством Вячеслава Спесивцева, конечно же. МГК им. Чайковского.

Концерты недели с 8.04 по 14.04:

8, понедельник РАХМАНИНОВСКИЙ ЗАЛ 19.00 

Посвящение Олегу Лундстрему Абонемент № 56. 
«Джазовые диалоги» В программе: П. И. Чайковский Серенада для струнного оркестра, соч. 48 И. С. Бах Концерт №1 для скрипки, гобоя и струнного оркестра до минор, BWV 1060 О. Лундстрем Мелодия для скрипки и фортепиано, соч. 5 «Легенда о Сююмбике». Памяти Игоря Лундстрема Аранжировки О. Лундстрема: А. Ключарев Пляска из балета «Горная быль» М. П. Мусоргский Песня Варлаама из оперы «Борис Годунов» «Рассвет на Москва-реке» из оперы «Хованщина»

 9, вторник РАХМАНИНОВСКИЙ ЗАЛ 19.00 

Боккерини, Денисов, Онеггер 
Камерный оркестр Московской консерватории Художественный руководитель и дирижёр — Феликс Коробов Солисты — Александр Рудин (виолончель) Юлиана Падалко (флейта) Яков Урин (английский рожок) В программе: Л. Боккерини Концерт для виолончели с оркестром «Ночная музыка в Мадриде» Э. Денисов Вариации на тему Й. Гайдна для виолончели с оркестром А. Онеггер Камерный концерт для флейты и английского рожка с оркестром

11, четверг МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00 

«МУЗЫКА ВЕНЫ»
 В.А. Моцарт Квартет для фортепиано, скрипки, альта и виолончели соль минор, KV 478 Л. ван Бетховен – Квартет для двух скрипок, альта и виолончели до мажор, соч. 59 №3 И. Брамс – Квинтет для фортепиано, двух скрипок, альта и виолончели фа минор, соч. 34 «RUSQUARTET» Ксения ГАМАРИС (1 скрипка), Анна ЯНЧИШИНА (2 скрипка) Ксения ЖУЛЁВА (альт), Пётр КАРЕТНИКОВ (виолончель) Тигран АЛИХАНОВ фортепиано

11, четверг РАХМАНИНОВСКИЙ ЗАЛ 19.00

 «Музыкальные деликатесы» 

VIII Московский Международный фестиваль камерной музыки «Window to Switzerland»
 Музыка Швейцарии и западной Европы пяти веков Ансамбль «Telemann Consort»: Анна Тарасова (блокфлейта) Марина Слуцкая (скрипка) Маргарита Спиридонова (альт) Андрей Спиридонов (виолончель) Василий Зацепин (контрабас) София Решетникова (клавесин, фортепиано) Художественный руководитель — Валерий Прошутинский (блокфлейта) Солисты: Светлана Сумачева (сопрано) Эмиль Мирославский (гобой) Антон Терехов (кларнет) Евгений Субботин (скрипка) Ольга Дёмина (виолончель) Марина Бердникова (мандолина) Учащийся Центральной музыкальной школы при Московской консерватории Глеб Прошутинский (скрипка) Classics-art Ensemble»: Александр Посикера (фагот) Ольга Посикера (фортепиано) Афиша В программе: А. Вивальди, Г. Ф. Телеман, И. С. Бах, М. де Фалья, Х. Холлигер, М. Жаррель, А. Мёшингер, И. Кувахара, Г. Штепс, Н. Рота, Ж.-М. Дамаз
 Концерт проводится при содействии Посольства Швейцарии и компании Nestle

13, суббота МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00
 Абонемент №20 
Эдуард ГРАЧ представляет Лев СОЛОДОВНИКОВ (скрипка) Дарья НОВОКРЕЩЕНОВА (фортепиано) В программе: К. Дебюсси – Соната соль минор С. Прокофьев – Соната №1 фа минор, соч. 80 Э. Шоссон – Концерт для скрипки, фортепиано и струнного квартета ре мажор

14, воскресенье МАЛЫЙ ЗАЛ 19.00 
 Абонемент №27.
 ПИАНИСТИЧЕСКОЕ ИСКУССТВО. Цикл I «Hommage à Clara Schumann» К 200-летию со дня рождения Клары Шуман Яков КАЦНЕЛЬСОН (фортепиано) В программе: Ф. Мендельсон – Рондо-каприччиозо ми мажор, соч. 14 
 
Шесть песен без слов Р. Шуман – Три романса, соч. 28. Токката, соч. 7 Танцы давидсбюндлеров, соч. 6 И. Брамс – Рапсодия соль минор, соч. 79 №2. Три хорала, соч. 122 №№8, 9, 10

О записи и получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39648538 
 
Обратите внимание на изменения в системе записи! Театр Эрмитаж, 10,17, 24 апреля

Стоимость 300
Количество: 10

Премьера!
"Вне закона. Вне закона"

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39627793 ТЕАТРАЛЬНЫЙ ОСОБНЯКЪ
www.teatrosobnyak.ru

⭐СТАРШИЙ СЫН, 12+
Спектакль вошёл в long-list  премии "Золотая маска" 
5 апреля в 19:00
🔥200 (вместо 1000 в кассе)

ОСТАЛОСЬ 10 БИЛЕТОВ.

Запись в личные сообщения: https://vk.com/anny_crazy.loop

РЕЖИССЕР:
Александр Пономарёв, лауреат премии "Золотая маска" (1999 г.)

АКТЕРЫ:
Сарафанов - Л.Ю. Краснов, заслуженный работник культуры РФ
Бусыгин - Алексей Васюков
Нина - Татьяна Ястребова / Ирина Подгорная
Васенька - Артем Серов
Сильва - Андрей Ворошилов / Денис Бондарков
Макарская - Татьяна Ястребова / Ирина Подгорная
Кудимов - Михаил Куряев

Комедия о том, какими неожиданными, парадоксальными путями обретается любовь. Интрига построена на обмане и вопрос лишь в том, разрушителен ли этот обман или он способен очистить душу, то есть стать тем самым «нас возвышающим обманом», что, конечно, большая редкость, чудо… 5 Апреля | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«ДАВАЙ ЗАЙМЁМСЯ...» 
 
✍Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 
 
О спектакле 
Вице-мэр Хайфы, драматург Валентин Красногоров написал парадоксальную и провокационную притчу о взаимоотношениях мужчин и женщин. За эпатирующим названием и ироничными диалогами героев скрывается чудовищная тоска, на которую обречен человек, если из его жизни уходит любовь и остается только секс. 
 
Именно об этой безысходности и говорит со зрителями Роман Виктюк. Финал резко контрастирует с общим – игривым и фривольным – настроением спектакля: Сестра (Людмила Погорелова) читает трагический монолог о страшном одиночестве, спасти от которого могут только подлинные чувства. 
 
Смелая, эксцентричная, смешная и одновременно грустная постановка раскрашена Виктюком в яркие импрессионистские тона: чем радостнее краски, тем острее чувствуется одиночество и обреченность героев. 
 
Премьера состоялась в ноябре 2002 года | Продолжительность спектакля 1 час 50 минут | Без антракта | 18+ Театральный институт имени Бориса Щукина приглашает на спектакли в апреле
Цена на все спектакли репертуара – 200р. 
Правила получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39661729 МХАТ имени Горького приглашает на спектакли в марте. 
Цена на все спектакли репертуара – 400р. 
Спектакль выбираем здесь: http://www.mxat-teatr.ru/afisha/index?year=2019&month=04
Правила получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39501089 МТЦ "Вишневый сад" п/р А. Вилькина представляет спектакли на апрель 
Стоимость билетов по 200 рублей 

✍ Записываемся в комментариях указав:
1) Спектакль
2). Фамилию
3). Кол-во билетов Театр «Центр драматургии и режиссуры» приглашает студентов на спектакли в апреле:

Купить льготные билеты можно на сайте театра, воспользовавшись промокодом: апрельдлястудентов
http://teatrcdr.ru/afisha/
Стоимость льготного билета на все спектакли: 300 рублей.

3 апреля в 19:00
«Однорукий из Спокана»
Режиссер: Владимир Панков
Площадка: Сокол

5 апреля в 19:00
«Процесс.Исповедь.Девъ»
Хореографическая лаборатория
Режиссёры: Александр Исаков и Виктория Янчевская
Площадка: Сокол

6 апреля в 18:00
«Спасти супербелку»
Режиссер: Екатерина Корабельник
Площадка: Сокол

9 апреля в 19:00
«Черви»
Режиссер: Влад Маленко
Театр поэтов
Площадка: Беговая

9 апреля в 20:00
«Монологи о любви»
Режиссер: Алексей Франдетти
Площадка: Сокол

10 апреля в 20:00
«Контрабасни»
Режиссер: Алена Муратова
Театр поэтов

11 апреля в 19:00
«Однорукий из Спокана»
Режисер: Владимир Панков
Площадка: Сокол

15 апреля в 20:00
«Площадь революции. 17»
Режиссер: Влад Маленко
Театр поэтов
Площадка: Беговая

17 апреля в 20:00
«Я-маленький»
Режиссер: Рита Саар
Площадка: Беговая

23 апреля в 19:00
«Клятвенные девы»
Режиссер: Алексей Золотовицкий
Площадка: Сокол

25 и 26 апреля в 20:00
«Душная ночь»
Режиссер: Наталья Волошина
Площадка: Беговая

27 апреля в 19:00
«Кеды»
Режиссер: Владимир Панков
Площадка: Сокол

28 апреля в 19:00
«Старосветские помещики»
Режиссер: Татьяна Тарасова
Площадка: Беговая

30 апреля в 19:00
«Дом актера»
Режиссер: Владимир Панков  5 апреля в 20.00, «Площадка на Цветном» (Цветной бульвар, д. 28, ср 1)
 
«СПАСТИ БРИТАНИЮ! История про Мерлина, короля Артура и рыцарей Круглого Стола»

Завершающий показ в сезоне!

Для студентов есть билеты стоимостью 500 р – запись на bekara@rambler.ru
 
Независимый театральный проект «Спектакли Ксении Зориной» приглашает на самый странный спектакль о тех, кого все забыли.

История о девяти рыцарях Круглого Стола, рассказанная женщинами. 
Из цикла «Истории Европы» («Греки. Эдип. Медея», «История о Зифгриде и Брунгильде»), по мотивам романа сэра Томаса Мэлори «Смерть Артура» и «Истории бриттов». 

Режиссер — Ксения Зорина
Участвуют — Ольга Злодеева, Юлия Исаченко, Люсьена Любимова, Елена Лямина/Лариса Данилович, Анна Марлиони.
Продолжительность: 1 час

Отзывы зрителей – Анна Филатова:
«Они подают эти истории как нечто из ряда вон, но одновременно совершенно обыденное. Как будто обыденны, привычны и понятны постоянные рыцарские поединки, и стремление стать одним из рыцарей, и поиск Святого Грааля в качестве высшей цели и смысла жизни; как будто Мерлин – совершенно естественно – до сих пор сидит в заточении в пещере; как будто совсем недавно погиб король Артур и погибла Британия. Как будто это все еще больно»
Анна Филатова

Подробнее о проекте на http://www.zorina.theater  2 Апреля |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
 «ПОСЛЕДНЯЯ ЛЮБОВЬ ДОН ЖУАНА» 

✍Записываемся в комментариях указав:

1). Фамилию
2). Кол-во билетов (не более 4-х)

О спектакле
«Ночь в Валони» (1988) – одна из первых пьес, написанных популярным писателем Эриком-Эммануэлем Шмиттом. Роман Виктюк придумал для спектакля другое название и довольно сильно омолодил главного героя: сделано это для того, чтобы зрители ни в коем случае не связывали душевные переживания Дон Жуана с возрастными причинами. Молодой, ослепительно красивый герой (Дмитрий Бозин) появляется на сцене в окружении великолепных дам, с каждой из которых он готов завести приятную интрижку. Но все эти увлекательные, ироничные и провокационные игры теряют всякий смысл, когда возникает настоящая любовь.

Неторопливый, оформленный в барочном стиле спектакль с мягкой чувственной музыкой и неожиданными, как всегда у Виктюка, трюками рассказывает зрителям историю о женском коварстве, мужской верности и всепобеждающей силе истинных чувств.

Премьера состоялась 20 июня 2005 года | Продолжительность 2 часа 30 минут | Один антракт | 18+

Адрес Театра : 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 Московский Молодёжный театр п/р В.Спесивцева приглашает: 

Что: «Ромео и Джульетта», У. Шекспир 
Когда: 4 апреля , 19:00 
Где: ул.Руставели ,19, м. Бутырская 
300 РУБ.
Заказ здесь: https://vk.com/id772688
 
С 2013 года реализуется проект «Онлайн-театр», который нацелен на будущее Мира, на молодёжь. Репетируя при помощи Skype пьесу Уильяма Шекспира «Ромео и Джульетта» мы стараемся объединить молодёжь всего Мира. 
События Пьесы разделены на 4 новеллы (знакомство, венчание, расставание, смерть) и каждую новеллу играет новая пара из разных стран Мира (Австрия, Грузия, Нигерия, Казахстан, Габон, Белоруссия, Литва, Греция, Испания, Болгария, Венгрия, Дания, Швейцария, Франция). Все Ромео и Джульетты говорят на своих родных языках и этот международный спектакль будет сыгран на сцене Московского Молодежного Театра: «Где вы, непримиримые враги и спор ваш, Капулетти и Монтекки? Какой для ненавистников урок, что небо убивает вас любовью!» - так заканчивается спектакль, так обращаются исполнители к Миру. 30 Марта | 19:00 | Театр Школа Драматического Искусства
«ЛЕС. ДИАЛОГИ ПО ДОРОГЕ» - По пьесе А. Н. Островского

🔥Стоимость ближнего партера = 500р | Вместо 2000р. | - 15 мест
✍Записываемся в комментариях указав:

1). Фамилию
2). Кол-во билетов (не более 2-х)

Режиссер Александр Огарев предлагает свой взгляд на знаменитую пьесу «Лес». Избегая дидактики и привычных трактовок персонажей, он рассматривает историю в ключе притчи, на стыке реальности и фантазии.
Александр Огарев:

История начинается со встречи двух старых приятелей – актеров, с четкими амплуа трагика и комика. Находясь в кризисе, в поисках места работы, творческого удовлетворения, они с горечью рассуждают о вырождении искусства театра…

Неожиданно они оказываются на территории Жизни, в поместье Раисы Гурмыжской. Здесь они находят отдохновение от профессиональных проблем и надежду на простое человеческое счастье. Но законы жизни абсурдны и жестоки: счастья и справедливости нет и здесь. Истина вывернута наизнанку. Любовь и благородство обесценены и не востребованы.

Диалоги Искусства и Жизни, комического и трагического – основные темы спектакля.

Зал — «Манеж»
Начало — 19:00 (3 часа, 1 антракт)
Премьера — 24 марта 2017

Адрес: 107045, Москва, ул. Сретенка, 19. м. Сухаревская Экспресс-запись

Завтра! 29.03. МГК им. Чайковского. 19.00
Рахманиновский зал

Стоимость 200

Подробнее: http://www.mosconsv.ru/ru/concert.aspx?id=154777

Запись под этим постом до завтра 14.00:
"Иванов Иван, 3 билета"
Лайк на вашей записи завтра - вы в списках.

Билеты можно забрать в кассе консерватории за 45 до начала, назвав вуз, имя фамилию, мероприятие и количество билетов. МГК им. ЧАЙКОВСКОГО
ВСЕ КОНЦЕРТЫ АПРЕЛЯ. 

Стоимость 200 р.

О записи и получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39648538

Обратите внимание на изменения в системе записи! 11 апреля (четверг) | 19:30 | Большой зал КЦ МГУ | Академический хор МГУ совместно с Симфоническим оркестром МГУ | кантата Сергея Танеева «Иоанн Дамаскин» (1884)

Академический хор МГУ совместно с Симфоническим оркестром МГУ исполнит кантату Сергея Танеева «Иоанн Дамаскин» (1884) на слова из поэмы Алексея Толстого. Это скорбное, но в то же время возвышенное, монументальное произведение, которое по праву называют «Русским Реквиемом», композитор посвятил памяти своего учителя Н. Г. Рубинштейна. 
 
Также будут исполнены оркестровые произведения и фрагменты из опер Россини, Прокофьева, Маркеса, Шостаковича, Пуччини, Гуно. Солисты: Александра Никитина (сопрано) и Артём Борисенко (бас). 
 
Художественный руководитель и дирижёр: Мирза Аскеров.
 
Вход свободный, для гостей не из МГУ необходима предварительная регистрация до дня концерта: https://msu-orchestra.timepad.ru/event/936851/ 29 Марта | 19:00 | Театр Школа Драматического Искусства
«ГВИДОН» Опера Александра Маноцкова

🔥Стоимость = 250р | Вместо 1000р | - 15 мест
✍ Записываемся в комментариях указав:

1). Фамилию
2). Кол-во билетов (не более 2-х)

Театр «Школа драматического искусства» представляет оперу «Гвидон» композитора Александра Маноцкова. Написанная на тексты Даниила Хармса, опера создает совершенно непривычный образ творчества поэта: светлый, влюбленный взгляд на жизнь, проникнутый живой, радостной религиозностью…

Артисты хора работали не только с нотными партитурами, они активно осваивали все контексты, связанные с творчеством Даниила Хармса: литературный, религиозный, мифологический, психологический. Они не учились актерскому мастерству, и в этом смысле являются «совершенными артистами», за счет того, что как раз не пытаются быть ими. Олег Глушков предложил достаточно смелое пластическое решение, и артисты хора, не являясь профессионалами пластического театра, смело на это пошли

Музыкальное прочтение Хармса дает счастливую возможность освободить его стихи от неоправданно тотальной практики социальных подтекстов (повсеместную в драматических опытах), обнаружив более уместную в его случае и красивую территорию «надтекстов». Музыка внимательно следует за Поэтом. Результат этой внимательности разочарует тех, кто привык видеть в Хармсе только футуристический эксперимент, веселость и социальность. Сокрытое и неочевидное, благодаря музыке Маноцкова, выходит на первый план: Поэт в диалоге с Богом и необъятным, печальным и непостижимым миром.
Александр Маноцков

Я мечтал исполнить эту вещь в зале «Глобус» театра «Школа драматического искусства». И для меня это совершенно уникальное стечение обстоятельств, поскольку именно этот театр мыслился как идеальное место для осуществления постановки: именно на этой площадке, именно с этими артистами и режиссерами. Эта опера — мое приношение театру Васильева, мое признание в любви…

Музыка для вокального ансамбля без аккомпанемента подразумевает выход хоровых голосов на первый план внимания, их равноправие с солистами, как в драматургическом, так и в музыкальном смысле. Произведение написано специально для хора театра «Школа драматического искусства» под руководством Светланы Анистратовой, а заглавная партия — для солиста этого хора Константина Исаева, артистический опыт которого позволяет свободно работать со всеми необходимыми для исполнения этой партии певческими традициями. Вообще, артисты хора театра «Школа драматического искусства» абсолютно уникальны — они соединяют в себе несколько несоединимых вещей: ансамбль солистов и одновременно обычный хор; кроме того, они одновременно фольклористы и академисты; они работают с точными партитурами и при этом «сжигают» ноты, создавая живую, естественную интонацию

Зал – «Глобус»
Начало – 19:00 (1 час, без антракта)
Премьера – 6 ноября 2009

Адрес: 107045, Москва, ул. Сретенка, 19. м. Сухаревская 28 Марта |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«МАНДЕЛЬШТАМ»

✍ Записываемся в комментариях указав:

1). Фамилию
2). Кол-во билетов (не более 4-х)

О спектакле
«Мы живем, под собою не чуя страны…». Если героем спектакля Романа Виктюка становится творец – это всегда творец, отверженный властью, – и никогда творец, идущий в общей колонне. Обратившись в новом спектакле к трагической судьбе одного из ярчайших русских поэтов – Осипа Мандельштама, – режиссер создает не обвинение государственной системе – он пишет реквием ушедшим поэтам. Всем тем, кто принес себя в жертву собственной жестокой музе, не позволяющей им не творить. Всем тем, кто, уходя, твердо знал, что останется в вечности. Тем, кто находил в этом знании – спасение.

«Мандельштам» – первая в России постановка одноименной пьесы американского драматурга Дона Нигро, фигуры противоречивой и невероятно интересной. Будучи влюбленным в русскую литературу, написав множество пьес о великих писателях и поэтах, осмысляя через их судьбы различные периоды российской истории – он ни разу не был в России. Его героями становились Пушкин и Гоголь, Толстой и Чехов, Пастернак и Цветаева. Пьеса «Мандельштам» – художественное произведение, основанное на документальных фактах жизни поэта Осипа Мандельштама и судебного процесса над ним. К его трагической биографии в отечественном театре до Романа Виктюка почти никто не обращался, хотя в его судьбе, как в предельно правдивом зеркале, отразились все жестокие и страшные реалии того времени, когда он жил и творил. Времени, когда под колесами машины уничтожения, которой стала тоталитарная система, погибали лучшие.

Роман Виктюк создал сценически лаконичную и при этом многослойную и многозначную постановку о судьбе великого поэта, о вечном противостоянии Художника и власти – и о том, что поистине гениальные произведения неподвластны ни времени, ни человеческой воле. Они были и останутся – в вечности, как и их создатели.

Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» Театр Луны приглашает на спектакль:

   2 апреля «Таис сияющая» в 19.00.

Подробности о получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39576643  27 марта (среда) | 18:00 | Театр kT | гостиная В4 ГЗ МГУ | "Скульптура", "Шахматы", "Под прикрытием" 
 
Некоторые люди способны менять мир вокруг. Другие же предпочитают стабильность и противятся переменам. Когда сталкиваются их убеждения, катастрофы не избежать. Хватит ли твердости, смелости и понимания, чтобы сделать близких счастливыми? А если судьба дает тебе еще один шанс?

Театр kT представляет новую постановку «Скульптура» Алексея Лисицина. Также приедут друзья театра из ВТО МИФИ со спектаклями "Шахматы" и "Под прикрытием".

Для посещения необходимо заполнить заявку в группе, но для этого нужно подписаться. 
 
Группа театра: https://vk.com/theaterkt 
Заявка: https://vk.com/app5708398_-141066564 30 марта (суббота) | 19:00 | Театр «На досках» | спектакль "Стенограмма" 
 
Спектакль «Стенограмма» создан по материалам XV партийной конференции ВКП (б) 1926 года. 
 
Есть возможность записать 10 человек из МГУ. Желающие попасть в список – пишите [id1729186|Белугину Алексею] 
 
Сталин и Троцкий, Каменев, Зиновьев, Бухарин, видные деятели и идеологи компартии ведут острейшую дискуссию о судьбе революции, о дальнейших путях развития страны, о месте и смысле оппозиции. 
 
Открывая конференцию, Сталин начинает идейную борьбу с оппозицией, и никому не ведомо, выиграет он ее или нет. 
 
Кого поддержит большинство участников конференции? Чью сторону займет ярчайшая представительница европейского социал-демократического движения Клара Цеткин? Кого поддержит Бухарин – Сталина или Троцкого? 
 
«Трагический Хор» и «Дух Истории» комментируют происходящее и пророчествуют о том, как будут развиваться дальнейшие события в стране. 
 
Спектакль 18+. После спектакля состоится встреча творческой группы театра со зрителями. 
 
Запись в коллективный список МГУ ведется до 12:00 29 марта. Если вам не удалось попасть в список или если вы хотите провести с собой человека не из МГУ – звоните с просьбой вас записать непосредственно в театр по тел. 8 (495) 650-57-45 (но тут уже наличие билетов не гарантировано). 
 
Адрес: Вспольный переулок, 21 (ст. метро Баррикадная или Маяковская)  МГК им. Чайковского. 3 концерта.

📌28,четверг МЗК 19.00 
 
Александр Князев (орган) 
Абонемент № 16. «И. С. Бах. Органное наследие: хоралы» 
 
В программе: 
И. С. Бах «Лейпцигские хоралы», BWV 651–668 
 
📌29,пятница МЗК 19.00 
 
Андрей Гугнин (фортепиано) 
Абонемент № 22. «Эстафета Веры» 
 
Играют воспитанники В. В. Горностаевой 
 
В программе: 
И. Фридман Три пьесы для фортепиано, соч. 33 
Дж. Холбрук Этюды-рапсодии, соч. 42 
Й. Гофман Характеристические эскизы, соч. 40 
Ф. Шопен Мазурка ля минор, соч. 17 № 4 Соната № 3 си минор, соч. 58 
 
📌30,суббота МЗК 19.00 
 
Иван Монигетти (виолончель) 
 
Абонемент № 25. Навстречу XVI Международному конкурсу имени П.И. Чайковского 
Сочинения для виолончели соло 
 
В программе: 
И. С. Бах, П. Казальс, М. С. Вайнберг, С. А. Губайдулина

Запись 28: https://vk.com/topic-37495032_39587481

Запись 29: https://vk.com/topic-37495032_39587482

Запись 30: https://vk.com/topic-37495032_39587483 31 марта в 19.00, независимый театральный проект «Спектакли Ксении Зориной» на сцене «Площадка на Цветном» (Цветной бульвар, д. 28, ср 1)

"ИСТОРИЯ О ЗИГФРИДЕ И БРУНГИЛЬДЕ"

Лучший спектакль о любви
Завершающий показ в сезоне!

Пять сезонов на сцене Центра им. Вс. Мейерхольда

Для студентов есть билеты стоимостью 500 р – запись на bekara@rambler.ru

Постановка Ксении Зориной

Спектакль из цикла «Истории Европы» («Греки. Эдип. Медея», «Спасти Британию!»), по мотивам скандинавского и древнегерманского эпоса – «Старшей Эдды» и «Песни о Нибелунгах»
Участвуют - Григорий Перель (Центр им. Вс. Мейерхольда, Театр Doc), Валентин Самохин (Центр им. Вс. Мейерхольда, Театр Doc, Практика), Елена Лямина (МТЮЗ), Наталия Румянцева (Центр им. Вс. Мейерхольда), Анна Марлиони (Центр им. Вс. Мейерхольда),
Отзывы зрителей:
Дарья Евтина
«Это был второй спектакль в моей жизни, когда у меня текли слезы от увиденного. Второй. За все время. И это было прочтение "Старшей Эдды"»
Дмитрий Ермольцев
«Постановка и исполнение замечательные – благородный минимализм, точность скупого жеста, сдержанная экспрессия, лаконичные сшибки персонажей. Мрачная северная красота. На редкость продуманное использование изобразительных средств – царит математический расчет, ничего лишнего, сильный эффект достигается малыми средствами». 
Иван Кедров
«Неожиданно. “Эдда.док” Спектакль-нуар. Актрисы – красавицы, Валентин Самохин и Григорий Перель – красавчики. Очень понравилось. Рука потянулась к полке за Эддами и Нибелунгами».

Подробнее о проекте на http://www.zorina.theater 26 Марта |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
МАУГЛИ. ДОБРОЙ ОХОТЫ ! 

✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 2-х) 

О спектакле 
Первая режиссерская работа на родной сцене Стромынки ведущего артиста театра, заслуженного артиста РФ ДМИТРИЯ БОЗИНА. 
 
Это спектакль о звериной ярости и звериной нежности. О великом воине, духом и гневом не уступающем Ахиллу, и его наставниках, в мудрости своей равных кентавру Хирону. О ясности разума, когда ты доходишь до края жизни и осознанно пересекаешь порог великого страха или когда именно твой разум прикажет разгневанному сердцу сдержать клинок в ножнах. И еще… Несомненно… Это спектакль о Колдовстве Великой Природы. 
 
Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» Команда [club179204604|Студенческий театральный фестиваль в МГУ] приглашает на спектакль «Бенефис» театральной студии географического факультета МГУ. Постановка состоится 26-го марта в 19:00 в ДК Московского университета. Бесплатные пригласительные можно получить в Студенческом союзе (Главное здание МГУ, 10 этаж, к. 1021). Не упустите возможность познакомиться с творчеством одной из старейших театральных студий Университета! МТЦ "Вишневый сад" п/р А.Вилькина приглашает
посмотреть спектакли в последнюю неделю марта.
Билеты по 200 рублей 
Запись у главного администратора Родионовой Анны https://vk.com/id61701293 Московский Международный Дом Музыки приглашает на Гала-концерт Московского Международного конкурса Владимира Крайнева (Владимир Спиваков и НФОР) 
 
Дата - 1 апреля 
Цена - 200р 
 
Подробности получения билетов: https://vk.com/topic-37495032_39630858 Театр Булгакова 
Мартовский квест "Новые похождения Кота Бегемота" состоится 22 марта в 20:30! 
Проверьте свое знание самого известного романа Булгакова, окунитесь в мистическую атмосферу знаменитого дома 302-бис, разгадайте увлекательные загадки и просто отлично проведите первый день весны! 
🐾 
После прохождения квеста каждому участнику или команде будет предложено выполнить творческое задание — ну а мы вместе с Котом Бегемотом выберем из результатов самый лучший и вручим приз! 
🕯 
Количество участников строго ограничено!
Стоимость: 300 руб. с человека.
Для записи: 8-903-611-88-94 
vk.com/sssavicheva 
Адрес: Большая Садовая, 10 Театр Et Cetera приглашает на спектакли в апреле:
2 апреля 19.00 "Морфий" 
3 апреля 19.00 "Ревизор. Версия" не более 8 человек 
5 апреля 19.00 "Пожары" 
9 апреля 19.00 "Декамерон. Любовь во время чумы" 
10 апреля 19.00"Сердце не камень". 
12 апреля 19.00 "Это так (если вам так кажется)" 
17 апреля 19.00 "Утиная охота" 
19 апреля 19.00 "Это так (если вам так кажется)" 
23 апреля 19.00 "Это так (если вам так кажется)" 
24 апреля 19.00 "Комедия ошибок" 
26 апреля 19.00 "Борис Годунов" 
28 апреля 18.00 "Буря" 
30 апреля 19.00 "Ревизор. Версия"
Правила получения билетов: https://vk.com/topic-37495032_39629972 25 марта, МГК им. Чайковского, МЗК 19.00 
 
Элисо Вирсаладзе (фортепиано) 
 
В концерте принимает участие 
 
Квартет имени Давида Ойстраха: 
* Андрей Баранов (I скрипка) 
* Родион Петров (II скрипка) 
* Федор Белугин (альт) 
* Алексей Жилин (виолончель) 
 
В программе: 
В. А. Моцарт Квартет № 2 для фортепиано, двух скрипок, альта и виолончели ми-бемоль мажор, KV 493 
Г. Малер Квартет для фортепиано, двух скрипок, альта и виолончели ля минор 
М. И. Глинка Большой секстет для фортепиано и струнных ми-бемоль мажор

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39587476 27 марта (среда) | 19:00 | Театр «На досках» | КТО СЛЫШИТ ПРОЛИТУЮ КРОВЬ 
 
Мистерия о русском революционном служении. 
 
Есть возможность записать 10 человек из МГУ. Желающие попасть в список – пишите [id1729186|Белугину Алексею] 
 
Спектакль "Кто слышит пролитую кровь", созданный в год столетия Революции, можно назвать особой формой мифопоэтического исследования революционного движения в России на рубеже 19-20 веков. 
 
В предыдущей версии спектакля, который шел в Театре "На досках" почти 30 лет назад, прообразом главного героя являлся Леонид Красин – крупный русский революционер, легендарный инженер и изобретатель. В новой версии спектакля "Кто слышит пролитую кровь" образ главного героя вобрал черты не только этого выдающегося деятеля российской истории, но и других крупнейших русских революционеров. 
 
Путь героя в революцию представлен драматургом и режиссером спектакля как мистерия революционного служения. Если предыдущая версия спектакля сочетала символизм и документальность, то теперь документальность из произведения изъята полностью. 
 
Автор объясняет такой характер новой драмы и новой постановки тем, что в современной России для понимания смысла далеких от современности революционных событий необходимо уже не символическое осмысление революционной конкретики, а мистериальное проникновение в самые сокровенные глубины нашей истории. 
 
По окончании спектакля – встреча главного режиссера театра со зрителями. 
 
Запись в коллективный список МГУ ведется до 12:00 26 марта. Если вам не удалось попасть в список или если вы хотите провести с собой человека не из МГУ – звоните с просьбой вас записать непосредственно в театр по тел. 8 (495) 650-57-45 (но тут уже наличие билетов не гарантировано). 
 
Адрес: Вспольный переулок, 21 (ст. метро Баррикадная или Маяковская) 22 марта, Центр Драматургии и Режиссуры, 20:00
"ДУШНАЯ НОЧЬ"
Скидка 50% на ВСЕ билеты

Иммерсивный страшно-смешной спектакль о проблемах психики безответно влюбленной женщины.
Вас ждут подиум, клетка, тюремная роба, обрез и сюр, сюр и еще раз сюр!
Не ищите логику - в подсознании ей нет места! Зато есть образы, страхи и Ленин-кукушка🐦
Спектакль от группы А.Р.Т.О и главного режиссера Александринского театра Николая Рощина

Как купить билет:
📌Выбрать билеты на сайте http://teatrcdr.ru/dushnaya-noch/ на нужную дату
📌При покупке билета введите промокод DISCOUNTNOCH
📌Оплатите билет со скидкой 50% 24 марта, МГК им. Чайковкого, РЗК !!! 19.00 📍📍📍
 
«Rusquartet» 
 
Абонемент № 50. Искусство квартета 
 
Ксения Гамарис (I скрипка) 
Анна Янчишина (II скрипка) 
Ксения Жулёва (альт) 
Пётр Каретников (виолончель) 
 
В программе: 
 
Н. А. Римский-Корсаков, А. К. Лядов, А. П. Бородин, А. К. Глазунов Квартет «B-la-f» (коллективное сочинение) 
А. П. Бородин Квартет № 1 ля мажор Квартет № 2 ре мажор

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39587474 Театр Луны приглашает на спектакль:

  21 марта «Старый новый Фауст» в 19.00.

Подробности о получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39576643   21 марта, МТЦ "Вишневый сад"п/р А.Вилькина 

 "Ночь перед Рождеством"

 Подробнее: http://vishnevii-sad.ru/repertuar/noch-pered-rozhdestvom

Цена 200 рублей

Запись у главного администратора Родионовой Анны https://vk.com/id61701293 22 марта, МГК им. Чайковского, МЗК 19.00 
 
Максим Филиппов (фортепиано) 
 
Абонемент № 28. Пианистическое искусство. Цикл II 
 
В программе: 
 
Р. Шуман Соната № 3 фа минор, соч. 14 
И. С. Бах – С. В. Рахманинов Прелюдия, гавот и жига из Партиты для скрипки соло ми мажор 
С. В. Рахманинов Вариации на тему Шопена, соч. 22

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39587472  Театр комедийной импровизации Ой Театр приглашает на шоу 50/50 
Дата проведения - 23 марта 
Цена - 300р 
Познакомится с молодым театром можно здесь: https://vk.com/oitheatre 
Правила получения билетов: https://vk.com/topic-37495032_39620010 Театр Луны приглашает на спектакль:

 «Я скрываю» 19 марта в 19.00.

Подробности о получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39576643 Театр Луны приглашает на спектакль:

17 марта "Мэри Поппинс" в 16.00

Подробности о получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39576643 23 марта (суббота) | 20:00 (!) | Театр «На досках» | спектакль «Зерна» 
 
«Зёрна» - поэтическая притча о поражении и победе (по мотивам повести Антуана де Сент-Экзюпери «Военный летчик»). 
 
Есть возможность записать 10 человек из МГУ. Желающие попасть в список – пишите [id1729186|Белугину Алексею] 
 
Май 1940 года. Франция разгромлена и оккупирована фашистскими войсками. Все пронизано духом поражения. Эскадрилья, в которой служит маркиз Антуан де Сент-Экзюпери, продолжает сражаться, несмотря на отступление французской армии и ощущение полной безнадежности. 
 
Растерянное командование посылает экипаж Экзюпери на опаснейшее, но бессмысленное задание. Шанс вернуться с задания живыми близок к нулю. Экзюпери и его товарищи отправляются в ночной полет, где реальность и воспоминания сплетаются в тугой клубок. Герои напряженно ищут ответ на вопросы: возможно ли преодоление поражения сначала в отдельно взятом человеке, а затем во всем народе? Как зарождаются зерна победы в условиях остывания духа и оскудения духовной культуры? Вместе с военными лётчиками поиском ответа на эти вопросы в спектакле заняты две наши современницы. Нахождение ответа для них ничуть не менее актуально, ведь граждане современной России - страны, сумевшей победить фашизм в Великой Отечественной войне, но потерпевшей спустя несколько десятилетий позорный разгром в холодной войне - пребывают во все том же состоянии неизбытого поражения. Как избыть это поражение? Что станет зерном, из которого может произрасти победа? 
 
Спектакль 16+. Длительность 1:50. По окончании спектаклей зрителей ждет традиционная встреча с главным режиссером театра. 
 
Запись в коллективный список МГУ ведется до 12:00 22 марта. Если вам не удалось попасть в список или если вы хотите провести с собой человека не из МГУ – звоните с просьбой вас записать непосредственно в театр по тел. 8 (495) 650-57-45 (но тут уже наличие билетов не гарантировано). 
 
Адрес: Вспольный переулок, 21 (ст. метро Баррикадная или Маяковская) 24 и 26 Марта |19:00| Театр Школа Драматического Искусства 
«OPUS №7» 
 
🔥 Стоимость: 625р | Вместо 2500р | 🔥 
 
✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 2-х)

Постановка – Дмитрий Крымов ☝🏻 
 
I часть «Родословная» 
Люди, вдруг обнаружившие себя в гулком безвременье, взывают к образам коллективной памяти великого народа, хрупкую тишину пронзает первородный звук и бесформенные темные пятна свежепролитой краски начинают оживать… Подобно медиумам, актеры становятся проводниками прошлых поколений, повествующих о своей судьбе от Авраама до холокоста. Шелест тихих голосов перерастает в рокот, и никто из свидетелей происходящего не сможет укрыться от этого вихря воспоминаний. 
 
II часть «Шостакович» 
Вторая часть посвящена не только знаменитому композитору, но и всем тем, для кого порядки Родины-матери оказались несовместимы с жизнью. Маленький, похожий на Чарли Чаплина человек с рождения был заключен во власть своего таланта и жестких реалий страны, которая существование подобных ему допустить не могла. Это противостояние гениальности и режима оказалось не на жизнь, а на смерть, и именно поэтому под музыку «Ленинградской симфонии», которая привычно ассоциируется с вторжением вражеских войск, бьются не танки, а жестяные рояли. 
 
Дмитрий Крымов 
Предполагалось, что первая часть будет посвящена родословной Иисуса Христа. Но в процессе работы акценты сместились: «Я стал сильно чувствовать в этой работе связь нас и ИХ. Вообще ИХ — всех, кто был до нас. Национальность не имеет значения! Вот смотришь семейный альбом — и многих, к сожалению, уже не знаешь. А спросить не успел. Получается, что у Христа была родословная, а у нас нет. Жаль! Так что мы делаем что-то о НИХ и о СЕБЕ. 
 
Вторая часть посвящена Дмитрию Шостаковичу. Он как Чарли Чаплин. В нем есть смешное, страшное, трагическое. Его внешность, поведение, даже байки про него смешные — он ведь себя немножко в клоуна превратил, и это, страшно сказать, после сильного битья, страшной опасности. Он надел на себя маску шута, за которой стоит драма отношений не только с властью, но и с самой жизнью. 
 
Зал — «Манеж» 
Начало — 19:00 (2 часа 40 мин. 1 антракт) 
Премьера — 5 октября 2008 
 
https://sdart.ru/project/opus-7/ 
 
Адрес: 107045, Москва, ул. Сретенка, 19. м. Сухаревская 18 марта | 19:00 | Дом Высоцкого на Таганке - Бесплатно 🌹
"СМЕРТЬ ТАРЕЛКИНА"
✍🏻 Записываемся в комментариях указав:

1). Фамилию
2). Кол-во билетов

«Смерть Тарелкина» - смелая карикатура на систему государственной власти. Она была написана А.В. Сухово-Кобылиным в 1869 году и остается актуальной по сей день. Время течет, но корыстная бесчеловечность российской бюрократической машины остается неизменной.

Бронирование билетов обязательно: либо по телефону +7 (925) 77 285 77, либо в комментариях к мероприятию.
Спектакль идёт 2,5 часа с одним антрактом.
Возрастное ограничение 18+
Москва, Дом Высоцкого на Таганке, ул. Высоцкого, 3
Подробнее на сайте: www.teatr-fs.ru  Московский Молодёжный театр п/р В.Спесивцева приглашает: 

Что: «Вишневый сад», А.П.Чехов 
Когда: 15 марта , 19:00 
Где: ул.Руставели ,19, м. Бутырская 
200-300 руб.
Заказ здесь: https://vk.com/id772688 

Гибнущий сад и несостоявшаяся любовь – две сквозные темы спектакля, придающие ему грустно-поэтическую ноту. Но в картине и много смешного – Епиходов-"22 несчастья", Шарлотта с ее фокусами, - комичны не только отдельные персонажи, но и их отношения, непонимание друг друга и реплики вразнобой. 

«Вишневый сад» в Московском молодежном театре выглядит особенным, в ней есть какое-то скрытое обаяние, какой-то нерв и чувствуется неизжитая потребность в действии, движимом скрытыми внутренними токами, в размытом сюжете и сосредоточенности на душевных страданиях героев. МХАТ имени Горького приглашает на спектакли в марте. 
Цена на все спектакли репертуара – 400р. 
Спектакль выбираем здесь: http://www.mxat-teatr.ru/afisha/index?year=2019&m.. 
Правила получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39501089  🔸26 марта в 19:00 
📍на сцене ЦКИ Меридиан 
состоится спектакль "Вишневый сад" LA' театра (www.lateatr.ru) 
 
🎭Спектакль невероятно щедр на глубокие актерские работы, а масштабные декорации (в спектакле даже есть паровоз, выезжающий на сцену) достойны бродвейских постановок. 
 
⭐В ролях: Станислав Любшин, Анна Дубровская, Владимир Стеклов, Ольга Волкова, Дмитрий Ульянов, Павел Любимцев, Иван Волков, Пётр Белышков, Александр Чекалин, Виктория Лукина, Александра Розовская, Нина Андронаки

Стоимость льготного посещения: 400 рублей 
Контакт для записи 
Ирина +7-916-025-05-26 (whatsApp, viber) 
или в личные сообщения https://vk.com/id10094400 (Вуз, фамилия, количество человек) Московский Международный Дом Музыки приглашает на конкурс Владимира Крайнева. 
Цена билета – 100р. 
26 марта – открытие конкурса 
30 марта – финал (день первый) 
31 марта – финал (день второй) 
Подробности: 
https://www.mmdm.ru/event/orkestr-virtuozy-moskvy-otk.. 
https://www.mmdm.ru/event/final-konkursa-v-krayneva-p.. 
https://www.mmdm.ru/event/final-konkursa-vkrayneva-vt.. 
Правила получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39546938 Театральный институт имени Бориса Щукина приглашает на спектакли в марте 
Цена на все спектакли репертуара – 200р. 
Правила получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39559007 18 марта, МГК им. Чайковского, Малый зал в 19.00. 

XIX Московский международный органный фестиваль. 
 
Московский мужской камерный хор «Кастальский» 
Художественный руководитель и главный дирижёр — 
Алексей Рудневский 
Дирижёр — 
Рихард Майлендер, Германия 
Любовь Шишханова (орган) 
Нина Рудневская (орган) 
Григорий Васильев (орган) 
Тимофей Доля (фортепиано) 
В концерте принимают участие: 
 
Солистка оркестра Мариинского театра 
 
София Кипрская (кельтская арфа) 
Сергей Шамов (античные ударные) 
Женская группа Объединённого смешанного хора «Кастальский» 
 
В программе: Шуберт, Мендельсон, Пятр ,Кастальский, Лядов, Кикта

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39604875 Электротеатр Станиславский

Спектакль "Волшебная гора" 17 и 18 марта в 20.00

Впервые с английскими субтитрами!
Стоимость билетов для студентов - 200 руб., количество мест ограничено (в теме письма просим указывать "Студенты МГУ_(наименование спектакля)". Запись kassir@electrotheatre.ru 
в театре нужно будет предъявить студенческий

Герои знаменитого романа Томаса Манна, вышедшего в 1924 году и услышанного как тревожное предвестие будущей войны, живут и лечатся в Альпах, где воздух так чист, что с непривычки его трудно глотать.
Роман Томаса Манна начинается с приезда Ганса Касторпа в санаторий, где находится его двоюродный брат. Касторп слышит мучительный кашель австрийца, его селят в комнату, где только что умерла молодая американка, рассказывают, что зимой трупы спускают вниз на бобслеях, и убеждают в том, что время здесь течет совершенно не так, как внизу.
В театральном смысле этот кратчайший путь в иное пространство реализован в отказе от интерпретации – здесь достигнут ее предел. Текст Манна, захватывающий и совершенный, почти не звучит, но при этом, несомненно, присутствует. Тело текста умерло, а дух остался. Этот дух живет в принадлежащих режиссеру сочинениях, в музыке, в выдуманных персонажах, в пространстве Ларисы Ломакиной.  12 Марта |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🌹
«И ВДРУГ МИНУВШИМ ЛЕТОМ»

✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 
 
О спектакле 
Год, когда крупнейшему американскому драматургу XX века Теннесси Уильямсу исполнилось бы 105 лет, Роман Виктюк решил ознаменовать премьерой, воплотив на сцене самую скандальную пьесу Уильямса «И вдруг минувшим летом». Это спектакль о трагической судьбе поэта, о главной роли искусства в жизни творческого человека, гения. 
 
Виктюк – один из первых режиссеров, кто много лет назад полноценно открыл глубину произведений Теннесси Уильямса российской публике. А его легендарная «Татуированная роза» с Ириной Мирошниченко в главной роли стала спектаклем-долгожителем и в течение 26 лет не сходила с подмостков главного академического драматического театра страны – МХАТ имени А. П. Чехова. 
 
Молодой поэт Себастьян Винэбл писал в год по поэме. Его постоянной спутницей и поддержкой была его мать Виолетта. Но прошлым летом Себастьян трагически погиб. Мать не хочет слышать правду о гибели сына, поэтому пытается заставить замолчать двоюродную сестру поэта Кэтрин, которая была свидетелем его смерти, после чего попала в сумасшедший дом. Для этого Виолетта приглашает психиатра, специалиста по лоботомии, чтобы с помощью операции избавить Кэтрин от воспоминаний. 
 
В спектакле сыграли одни из своих самых ярких и мощных ролей ведущие актрисы Театра Романа Виктюка – заслуженные артистки РФ Людмила Погорелова и Екатерина Карпушина. 
 
Премьера состоялась 28 октября 2016 | Продолжительность 2 часа | Без антракта | 18+ 
 
Адрес: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» Театр Et Cetera приглашает на спектакли в марте
15 марта "Сердце не камень" 
16 марта "Комедия ошибок" 
19 марта "Это так (если вам так кажется)" 
22 марта "Утиная охота" 
27 марта Декамерон. Любовь во время чумы." 
29 марта "Это так (если вам так кажется)" 
31 марта "Комедия ошибок"
Подробности получения билетов здесь: https://vk.com/topic-37495032_39601608 12 марта в 19.00 [club29793598|Библиотека им. Н. А. Некрасова] приглашает на лекцию Веры Тарасовой "Место действия- Малый театр.Традиции и современность". В рамках лектория «Место действия» познакомимся с одним из старейших театров России — [club21180513|Государственным академическим Малым театром.] 
 
В XIX веке Малый театр стал для Москвы значимым местом, его называли «вторым университетом», говорили: «Ходил в гимназию, и учился в Малом театре». Малый театр объединил в себе традиции актерского мастерства, а также бережное отношение и внимание к жемчужинам мирового репертуара, среди которых на первом месте стоит имя А.Н. Островского. Принципы сценического реализма, заложенные М.С. Щепкиным, сыграли большую роль в практике Малого театра, благодаря чему он стал именоваться «Домом Щепкина». 
 
Поговорим о подлинных традициях Малого театра, а также о том, как он реагировал на события, происходившие в стране и обществе, с одной стороны, и на поиски и открытия в современном искусстве, с другой. В заключение обсудим современную жизнь театра. 
 
Лектор — Вера Тарасова, театровед, заведующая Мемориальной квартирой А.И. Сумбатова-Южина 
 
вход свободный по регистрации http://nekrasovka.ru/afisha/12-03-2019/1335 МТЦ "Вишневый сад" п/р А Вилькина 

Стоимость: 200 рублей

14.03.19г. в 19-00 "Я выведу тебя из мрака"

Лирическая комедия, история о внезапно возникшей любви между двумя совершенно разными по характеру людьми. 
Он - ведущий довольно замкнутый образ жизни музыкант, она - взбалмошная девчонка, мечтающая о карьере актрисы. 
И всё складывается хорошо, пока она не понимает, что между ними есть преграда, которую, возможно, ей не удастся преодолеть.

15.03.19г. в 19-00 "Вишневый сад" А.П.Чехов

16.03.19г в 18-00 "Двенадцатая ночь" У. Шекспир

17.02.19г. в 18-00 "Стеклянный зверинец" Т. Уильямс

Спектакль затрагивает, пожалуй, самые животрепещущие темы человечества. Он завораживает и – самое главное! – побуждает задавать вопросы себе самому. Здесь есть все: любовь, сложность выбора, самопожертвование и отчаянные поиски счастья, которое, конечно же, у каждого свое…

Запись у главного администратора Родионовой Анны https://vk.com/id61701293 дата спектакля фамилия и количество билетов .оплата осуществляется в кассе по паролю студенты МГУ + фамилия  Театр Луны приглашает на спектакли:

🎭13 марта «Казанова» в 19.00,
🎭15 марта «Антракт» в 19.00

О получении билетов : https://vk.com/topic-37495032_39576643 13 марта, среда, МГК им. Чайковского, МЗК 19.00 
 
Мартин Шмединг (орган), Германия 
 
XIX Московский международный органный фестиваль 
 
Открытие фестиваля 
 
В программе: 
 
Д. Букстехуде Токката in D, BuxWV 155 
 
И. С. Бах Хоральная прелюдия «Dies sind die heil'gen zehn Gebot», BWV 678 Прелюдия и фуга ми минор, BWV 548 
 
Т. Медек «Gebrochene Flügel» 
 
В. А. Моцарт Фантазия фа минор, KV 608 
 
М. Регер Пассакалья из Сюиты № 1, соч. 16 Прелюдия ре минор, соч. 65 № 7 Мелодия си-бемоль мажор, соч. 129 № 4 Хоральная фантазия «Halleluja! Gott zu loben, bleibe meine Seelenfreud'», соч. 52 № 3

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39587443 12 марта, Боярские палаты. Билеты 300р по промокоду komnata4
Спектакль «Где нас нет» - единственная на сегодняшний день театральная постановка рассказа А. Куприна «Мелюзга», сделанная петербургским режиссёром Дмитрием Крестьянкиным в сотрудничестве с актёрами из московского независимого театра «Комната4».

купить билеты: https://komnata4events.timepad.ru/event/900364/

В спектакле показывается история взаимоотношений двух русских интеллигентов, учителя и фельдшера, волей случая оказавшихся заточёнными в русской глубинке. Скука будней и отсутствие какой-либо компании заставляют их постоянно держаться вместе, проводя долгие зимние вечера за возлияниями и спорами о судьбе России. Лишь один раз удаётся им выбраться в свет – на поповскую новогоднюю вечеринку. А потом возвращение обратно и опять ожидание чуда и событий…

#komnata4 #комната4 #театр #спектакль #кудасходить #боярскиепалаты #кудапойти #кудасходить #вмоскве
#афиша #театральнаяафиша #стдрф #маленькиелюди

https://youtu.be/YfU6FAYYT6o 9 Марта | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🎁
ЭКЗЮПЕРИ. НАВСТРЕЧУ ЗВЁЗДАМ 
 
✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 
 
ПРИТЧА О ЛЮБВИ КОНСУЭЛО И АНТУАНА ДЕ СЕНТ-ЭКЗЮПЕРИ 
 
Инсценировка Андрея Боровикова по письмам Консуэло и Антуана де Сент-Экзюпери и фрагментам произведения «Маленький принц» 
 
О спектакле 
В истории взаимоотношений Консуэло и Антуана де Сент-Экзюпери так много противоречивых фактов, что порой совершенно невозможно понять, что из этого правда, а что – вымысел. 
 
В спектакле «Экзюпери. Навстречу звездам» история этой великой любви представлена в аллегорической форме. Автор инсценировки и режиссер Андрей Боровиков соединяет личную переписку Консуэло и Антуана с фрагментами притчи о Маленьком принце, которая проникнута яркой индивидуальностью их обоих. 
 
Сент-Экзюпери, романтик неба, в своем поэтическом произведении просто и проникновенно выразил заветные мысли о таких важных, «недетских» понятиях, как Жизнь и Смерть, Любовь и Ответственность, Дружба и Верность… 
 
Спектакль адресован тем, кто «видит сердцем». 
 
Премьера состоялась 25 апреля 2015 года | Продолжительность 1 час 30 минут | Без антракта | 12+ 
 
Адрес театра: Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 10 Марта | 19:00 | Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🎁
МАНДЕЛЬШТАМ 
 
✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 

О спектакле 
«Мы живем, под собою не чуя страны…». Если героем спектакля Романа Виктюка становится творец – это всегда творец, отверженный властью, – и никогда творец, идущий в общей колонне. Обратившись в новом спектакле к трагической судьбе одного из ярчайших русских поэтов – Осипа Мандельштама, – режиссер создает не обвинение государственной системе – он пишет реквием ушедшим поэтам. Всем тем, кто принес себя в жертву собственной жестокой музе, не позволяющей им не творить. Всем тем, кто, уходя, твердо знал, что останется в вечности. Тем, кто находил в этом знании – спасение. 
 
«Мандельштам» – первая в России постановка одноименной пьесы американского драматурга Дона Нигро, фигуры противоречивой и невероятно интересной. Будучи влюбленным в русскую литературу, написав множество пьес о великих писателях и поэтах, осмысляя через их судьбы различные периоды российской истории – он ни разу не был в России. Его героями становились Пушкин и Гоголь, Толстой и Чехов, Пастернак и Цветаева. Пьеса «Мандельштам» – художественное произведение, основанное на документальных фактах жизни поэта Осипа Мандельштама и судебного процесса над ним. К его трагической биографии в отечественном театре до Романа Виктюка почти никто не обращался, хотя в его судьбе, как в предельно правдивом зеркале, отразились все жестокие и страшные реалии того времени, когда он жил и творил. Времени, когда под колесами машины уничтожения, которой стала тоталитарная система, погибали лучшие. 
 
Роман Виктюк создал сценически лаконичную и при этом многослойную и многозначную постановку о судьбе великого поэта, о вечном противостоянии Художника и власти – и о том, что поистине гениальные произведения неподвластны ни времени, ни человеческой воле. Они были и останутся – в вечности, как и их создатели. 
 
Адрес театра: 107014, Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 8 Марта |19:00| Театр Романа Виктюка - Бесплатно 🎁
«ЛЮБОВЬЮ НЕ ШУТЯТ» 
 
✍🏻 Записываемся в комментариях указав: 
 
1). Фамилию 
2). Кол-во билетов (не более 4-х) 
 
О спектакле 
«Любовью не шутят» — одна из лучших пьес яркого представителя французского романтизма Альфреда де Мюссе. Режиссер Игорь Неведров выстраивает эту легкую комедию положений как возвышенный диалог героев с божественной энергией, предопределяющей их судьбу и судьбы всех, кто так или иначе попадает в орбиту их жизней. 
 
Трагическое несовпадение представлений об идеальной любви с ее земной сущностью не позволяет Камилле и ее кузену Пердикану обрести счастье, препятствий к которому, казалось бы, нет у них, влюбленных друг в друга с детства. 
 
Как и всегда в Театре Романа Виктюка, даже комедийный материал не будет подан на сцене однозначным, в нем всегда будут скрыты глубинные смыслы… 
 
Премьера состоится 21 сентября 2018 года | Продолжительность 1 час 45 мин | Без антракта | 18+ 
 
Адрес: Москва, ул. Стромынка, 6 ст. м. «Сокольники» 9 марта, суббота, МГК им. Чайковского МЗК 19.00 
 
Елена Кузнецова (фортепиано) 
 
В программе: 
 
Р. Шуман «Лесные сцены», соч. 82 Шесть интермеццо, соч. 4 «Танцы Давидсбюндлеров», соч. 6

Запись: https://vk.com/topic-37495032_39587435 Театр «Центр драматургии и режиссуры» приглашает студентов на спектакли в марте:

Купить льготные билеты можно на сайте театра, воспользовавшись промокодом: студентвмарте
http://teatrcdr.ru/afisha/
Стоимость льготного билета на все спектакли: 300 рублей.

13 и 14 марта в 19:00
«Однорукий из Спокана»
Режиссер: Владимир Панков
Площадка: Сокол

15 марта в 19:00
«Генрих IV. Сцены»
Режиссер: Кирилл Пирогов
Проект ЦДР-старт
Площадка: Беговая

16 марта в 19:00
«Процесс. Сказка: Сказка о царе Салтане»
Режиссер: Наталья Фиксель
Площадка: Сокол

18 марта в 20:00
«Черви»
Режиссер: Влад Маленко
Театр поэтов
Площадка: Беговая

19 марта в 19:00
«Клятвенные девы»
Режиссер: Алексей Золотовицкий

23 марта в 19:00
«Кеды»
Режиссер: Владимир Панков
Площадка: Сокол

23 марта в 19:00
«Старосветские помещики»
Режиссер: Татьяна Тарасова
Проект ЦДР-Старт
Площадка: Беговая

25 марта в 19:00
«Дом актера»
Режиссер: Владимир Панков
Площадка: Беговая

26 марта в 20:00
«Я-маленький»
Режиссер: Рита Саар
Театр поэтов
Площадка: Беговая

27 марта в 20:00
«Контрабасни»
Режиссер: Алена Муратова
Театр поэтов
Площадка: Беговая

30 марта в 20:00
«Площадь революции. 17»
Режиссер: Влад Маленко
Театр поэтов
Площадка: Беговая

По вопросам, связанным с приобретением билетов, можете писать автору поста. Электротеатр "Станиславский"

Опера "Сверлийцы V" 8 и 9 марта в 20.00 

Стоимость билетов для студентов - 200 руб., количество мест ограничено (в теме письма просим указывать "Студенты МГУ_(наименование спектакля)". Запись kassir@electrotheatre.ru 
в театре нужно будет предъявить студенческий

Сверлия ассимилирована в нашу реальность. Сверлийцы — полуподпольные эмигранты. Последний Сверленыш, ставший оборотнем, пытается вспомнить самого себя. Преодолевая катастрофу и переживая метаморфозу, он оказывается в призрачной Венеции наших дней со Сверлийским Принцем, окутанный безалаберным настроением города на воде. 7 Марта |17:30| Театр kT (Физический факультет) - БЕСПЛАТНО 
"Улитка", "Рыцарь в доспехах"

Коллектив театра kT трудился последние полгода не покладая рук, и завтра состоится их первый премьерный показ! Для посещения нужно заполнить заявку. Ссылка ниже

https://vk.com/app5708398_-141066564 

Где: гостиная В4 в Главном здании МГУ. Театр Луны приглашает на спектакли: 
 
💠7 марта «Ромео и Джульетта» в 19.00, Премьера! 
💠10 марта «Ночь нежна» в 19.00. 
 
Подробнее о записи и получении билетов: https://vk.com/topic-37495032_39576643 